

# polaris-realtime-detect


Markdown语法主要分为如下几大部分：
**标题**，**段落**，**区块引用**，**代码区块**，**强调**，**列表**，**分割线**，**链接**，**图片**，**反斜杠 `\`**，**符号'`'**。

#### 4.1 标题
两种形式：  
1）使用`=`和`-`标记一级和二级标题。
> 一级标题   
> `=========`   
> 二级标题    
> `---------`

效果：
> 一级标题   
> =========   
> 二级标题
> ---------  

2）使用`#`，可表示1-6级标题。
> \# 一级标题   
> \## 二级标题   
> \### 三级标题   
> \#### 四级标题   
> \##### 五级标题   
> \###### 六级标题    

效果：
> # 一级标题   
> ## 二级标题   
> ### 三级标题   
> #### 四级标题   
> ##### 五级标题   
> ###### 六级标题

#### 4.2 段落
段落的前后要有空行，所谓的空行是指没有文字内容。若想在段内强制换行的方式是使用**两个以上**空格加上回车（引用中换行省略回车）。

#### 4.3 区块引用
在段落的每行或者只在第一行使用符号`>`,还可使用多个嵌套引用，如：
> \> 区块引用  
> \>> 嵌套引用  

效果：
> 区块引用  
>> 嵌套引用

#### 4.4 代码区块
代码区块的建立是在每行加上4个空格或者一个制表符（如同写代码一样）。如    
普通段落：

void main()    
{    
    printf("Hello, Markdown.");    
}    

代码区块：

    void main()
    {
        printf("Hello, Markdown.");
    }

**注意**:需要和普通段落之间存在空行。

#### 4.5 强调
在强调内容两侧分别加上`*`或者`_`，如：
> \*斜体\*，\_斜体\_    
> \*\*粗体\*\*，\_\_粗体\_\_

效果：
> *斜体*，_斜体_    
> **粗体**，__粗体__

#### 4.6 列表
使用`·`、`+`、或`-`标记无序列表，如：
> \-（+\*） 第一项
> \-（+\*） 第二项
> \- （+\*）第三项

**注意**：标记后面最少有一个_空格_或_制表符_。若不在引用区块中，必须和前方段落之间存在空行。

效果：
> + 第一项
> + 第二项
> + 第三项

有序列表的标记方式是将上述的符号换成数字,并辅以`.`，如：
> 1 . 第一项   
> 2 . 第二项    
> 3 . 第三项    

效果：
> 1. 第一项
> 2. 第二项
> 3. 第三项

#### 4.7 分割线
分割线最常使用就是三个或以上`*`，还可以使用`-`和`_`。

#### 4.8 链接
链接可以由两种形式生成：**行内式**和**参考式**。    
**行内式**：
> \[younghz的Markdown库\]\(https:://github.com/younghz/Markdown "Markdown"\)。

效果：
> [younghz的Markdown库](https:://github.com/younghz/Markdown "Markdown")。

**参考式**：
> \[younghz的Markdown库1\]\[1\]    
> \[younghz的Markdown库2\]\[2\]    
> \[1\]:https:://github.com/younghz/Markdown "Markdown"    
> \[2\]:https:://github.com/younghz/Markdown "Markdown"    

效果：
> [younghz的Markdown库1][1]    
> [younghz的Markdown库2][2]

[1]: https:://github.com/younghz/Markdown "Markdown"
[2]: https:://github.com/younghz/Markdown "Markdown"

**注意**：上述的`[1]:https:://github.com/younghz/Markdown "Markdown"`不出现在区块中。

#### 4.9 图片
添加图片的形式和链接相似，只需在链接的基础上前方加一个`！`。
#### 4.10 反斜杠`\`
相当于**反转义**作用。使符号成为普通符号。
#### 4.11 符号'`'
起到标记作用。如：
>\`ctrl+a\`

效果：
>`ctrl+a`    

#### 5. *谁*在用？
Markdown的使用者：
+ GitHub
+ 简书
+ Stack Overflow
+ Apollo
+ Moodle
+ Reddit
+ 等等

#### 6. 尝试一下
+ **Chrome**下的插件诸如`stackedit`与`markdown-here`等非常方便，也不用担心平台受限。
+ **在线**的dillinger.io评价也不错   
+ **Windowns**下的MarkdownPad也用过，不过免费版的体验不是很好。    
+ **Mac**下的Mou是国人贡献的，口碑很好。
+ **Linux**下的ReText不错。    

**当然，最终境界永远都是笔下是语法，心中格式化 :)。**

****
**注意**：不同的Markdown解释器或工具对相应语法（扩展语法）的解释效果不尽相同，具体可参见工具的使用说明。
虽然有人想出面搞一个所谓的标准化的Markdown，[没想到还惹怒了健在的创始人John Gruber]
(http://blog.codinghorror.com/standard-markdown-is-now-common-markdown/ )。
****
以上基本是所有traditonal markdown的语法。

### 其它：
列表的使用(非traditonal markdown)：

用`|`表示表格纵向边界，表头和表内容用`-`隔开，并可用`:`进行对齐设置，两边都有`:`则表示居中，若不加`:`则默认左对齐。

|代码库                              |链接                                |
|:------------------------------------:|------------------------------------|
|MarkDown                              |[https://github.com/younghz/Markdown](https://github.com/younghz/Markdown "Markdown")|
|MarkDownCopy                              |[https://github.com/younghz/Markdown](https://github.com/younghz/Markdown "Markdown")|


关于其它扩展语法可参见具体工具的使用说明。